「山竹」毀樹惹蜂災？ 大埔14人被螫傷送院

超強颱風「山竹」昨帶來風災蹂躪本港10小時，它造成廣泛破壞後雖已減弱及遠離香港，但本港卻即隨即出現「蜂災」！多名大埔居民在fb發帖，指今日有多人在區內蜜蜂螫傷，又指在廣福道街頭出現很多蜜蜂，呼籲市民小心。有網民懷疑，可能是「山竹」令大量樹木倒塌，令蜜蜂在樹上或樹中的巢穴被毀，故蜂擁而出傷人。大埔那打素醫院發言人證實由今日凌晨零時至今午4時，曾有14人被蜜蜂螫傷到急症室求診，但未有提供求診者年齡及被螫傷地點等更多資料。

大埔區傳出「蜂災」，源於下午有大埔Facebook群組成員發帖，指有同事上班途中被蜜蜂螫傷，到那打素醫院求診後，有護士稱「今天他已經是第10個(病人)，不知什麼原因大埔廣福道街頭很多蜜蜂。」其後有網民發帖引述類似內容，又指「大埔墟冧樹情況嚴重，遇蜜蜂請謹慎並提高警覺」。約3小時後，又有網民發帖呼籲：「大埔朋友注意，街上好多蜜蜂，見人就叮，已經有10個人去醫院。」故發帖者呼籲大埔居民「出入要小心！」

事件惹起網民關注，多人留言時均指今日確見到很多蜜蜂，有人稱：「今朝運頭等的士都有蜜蜂圍」，亦有網民說：「就今日企係（喺）廣福巴士站等74x都差d比（被）蜜蜂針」，另有報稱在大埔王肇枝中學外被蜜蜂「撞到隻手臂，不過佢冇針到我。」

其中兩名網民稱在家望出窗外，見到蜜蜂亂飛，當中一人回應《蘋果》稱自己住在汀角路村屋，但不便受訪。記者曾聯絡發帖者及疑似知情人士，但均未有回覆。不少網民認為，可能是很多大樹被「山竹」吹斷，巢穴被毀故蜂擁而出，又呼籲大家小心為上，有人表示擔心。
《蘋果》向醫管局公關查詢，是否有市民被蜜蜂螫傷送院，對方其後以電郵回覆：「雅麗氏何妙齡那打素醫院發言人回覆如下：由今日（9月17日）凌晨12時至下午4時，共有14名人士因被蜂螫傷到本院急症室求診，全部病人在接受治療後已經出院。」